[突發] 芬蘭冰上曲棍球會拒絕前往白羅斯 受俄羅斯主導的聯賽KHL比賽被迫取消

世界第二大冰球聯賽——KHL（大陸冰球聯賽）於9月開季，位處白羅斯的明斯克戴拿模原定於香港時間今晚11時，主場對芬蘭的赫爾辛基小丑。由於抗議選舉程序及結果而引發連串大型示威及政府鎮壓，客隊球迷會要求球會棄賽不果，決定將無限期杯葛入場。

今日事件出現轉折，芬蘭傳媒報導小丑隊並沒有如期前往機場，乘搭航班前往明斯克，晚上比賽將無法舉行。

小丑隊球迷會於官網發表聲明，因應近日事態發展，主隊明斯克戴拿模能夠延遲比賽。球迷會支持小丑隊不前往白羅斯比賽。聲明亦聲援明斯克戴拿模球迷會
將杯葛入場觀看來季賽事。

在芬蘭，冰曲是十分普及，堪稱「國球」。1929年，芬蘭冰曲總會成立。國家隊於去年重要程度僅次冬季奧運的世錦賽，一路淘汰瑞典、俄羅斯及加拿大等強敵，勇奪冠軍。現時世界排名第3。

位於首都北部的小丑成立於1967年，曾5次獲得聯賽冠軍，是全國頭三的頂尖球會之一。在2013年加入KHL。KHL除了俄羅斯球會參加外，還吸納了白羅斯、芬蘭、拉脫維亞（里加戴拿模）、哈薩克（努爾蘇丹雪豹）及中國（北京崑崙鴻星）的球會參賽。

往年捷克、斯洛伐克、克羅地亞及烏克蘭亦曾經有球會參加。KHL被視為俄羅斯透過體育發展的軟實力投射及形象工程，與總統普京關係緊密。而白羅斯總統盧卡申科以熱愛這項運動聞名，於肺炎疫情肆虐期間仍落場比賽。

如果小丑放棄比賽，將被判以0-5落敗及罰款約10000至30000歐元。球會表示曾要求延期，但遭主隊拒絕，惟有比賽後立即回去芬蘭。球迷會不接受解釋，認為人命較體育重要，決定無限期杯葛。

芬蘭人口為550萬，7.4萬註冊隊員，青少年隊員有3萬人，還有274個室內冰場和接近2000名裁判。

小丑隊官方twitter確認比賽取消

好事
文明國度同獨裁政權水火不容
應恥與為伍

芬蘭球迷好波

球迷會聲明

球迷好波

想知道 白羅斯 係國際上
唔係得俄羅斯一個盟友??

呢個國家好似一直無乜存在感
直到近期發生示威, 先有人去關注

KHL聯賽版圖

KHL Press Office:
Jokerit Helsinki did not arrive in Minsk for the KHL regular championship match. In accordance with clause 15 of article 29 of the Disciplinary Regulations, Jokerit forfeit the fixture.

Captain of Jokerit, Marko Anttila emphasizes that sports and politics are no longer separate domains in today's world.

As an athlete, politics is not that close. On a personal level, I don’t have enough know-how to comment on it. However, sports and society are quite close to each other today, Anttila admitted.

同埋陸續有贊助商
取消贊助施壓

芬蘭都有班人親盧卡申科獨裁政權

今日荷蘭足球u21
有場作客對白羅斯
俾班荷蘭人反對

芬蘭就響俄羅斯隔離
會唔會好多人暗啞底戀俄

我做咁多年人
剩係見過白羅斯人一次
佢地成家人衣著都真係好蘇聯 有D似大陸D大媽村姑feel 但係個白人樣+村姑look 個細女仲要幾正

除咗俄中
支持盧卡申科當選嘅國家
敍利亞
土耳其
哈薩克, 烏茲別克, 塔吉克, 吉爾吉斯 (中亞)
阿美尼亞, 阿塞拜彊
委內瑞拉
摩爾多瓦
越南
阿曼
尼加拉瓜

越南咩事

二戰世仇

越南 一向親俄